美國45個貿易團體呼籲: 勿對「中國」徵收高關稅

共和黨和民主黨都支持對「中國」徵收高關稅.....
但有一班美國有錢佬不支持

美45貿易團體呼籲特朗普 勿對中國征關稅

（早報訊）包括大型企業在內的45個美國貿易團體星期天（18日）呼籲美國總統特朗普，不要對中國征收高關稅。他們警告，此舉將傷害美國經濟及消費者。

這些團體聯合致函特朗普，表示對中國征收關稅的計劃，將使消費者產品價格升高、喪失工作機會，並使金融市場下滑。

這封信再次突顯企業界和特朗普在貿易政策上立場分歧。特朗普認為，為了保護美國企業，政府必須采取更具攻擊性的做法。

這些貿易團體在信中寫道：“我們呼吁政府不要征收關稅，同企業界合作針對中國的貿易保護政策，共同找出有效、但適度的解決方案，以保護美國的工作和競爭力。”

他們強調，關稅將造成傷害，並呼吁特朗普政府與貿易盟國合作，促使中國改變政策。他們表示，雖然他們對中國的貿易方式感到嚴重關切，但單方面采取關稅行動只會分化美國和盟國，並在北京展開報復時促使盟國取代美國在中國市場的地位。

聯合致函特朗普的團體包括美國商會、全國零售協會以及資訊科技協會等。

支持只係因為回應選民
雖然打起上嚟支那實輸硬
但係對商家而言，支那輸咗對佢哋冇好處

邊45個？ 中國湖北同鄉會、中國汕頭同鄉會⋯⋯

睇少啲海外華媒啦，同cctvb無分別

庫克:拒絕開放貿易國家或會失敗

【國際】 信報財經新聞 5小時10分鐘前
0
【信報財經新聞】近期中美貿易摩擦不斷升溫，對於美國總統特朗普發起的新一輪針對中國出口產品的高關稅政策，或有機會爆發貿易戰的可能。蘋果公司行政總裁(CEO)庫克(Tim Cook)表示，從經歷得知，擁抱開放、貿易、多樣性的國家，更可能獲得成功；反觀拒絕開放、貿易的國家或會遭遇失敗。

庫克在中國發展高層論壇2018年會分組會上稱，認為「一加一等於三」，大家只有通過合作才能把蛋糕共同做大，而非去爭奪同一塊蛋糕。

他進一步解釋，以美國和中國來說，雙方都會從自由貿易中受益，但也有可能存在不平等的問題，希望所有人都能夠真正的關注現存的不平等問題，並找到其原因，然後把精力放在解決這些問題上。他認為，隨着時間推移，解決貿易不平等問題，將會讓大家生活都變得更好。

另外，被問到蘋果CEO一職超高年薪的問題，庫克笑言自己其實是最後一個能決定該職位薪水高低的人。他稱，如果蘋果公司股東認為他的薪酬有問題，他們會去作出一些相應的行動，而事實上他們每年都會討論這個問題。他又認為，蘋果治理體系其實能給出一個清晰的回饋。

庫克又稱，個人絕不會說必須要給CEO很高的工資，反而透明是很重要。透明的制度能創造一個良好的環境，讓大家能知道CEO賺了多少錢，以及高管們的薪酬水平。股東就能夠因而採取相應的行動，決定薪酬的調整。

根據蘋果去年提交的監管文件，由於營業額和盈利均超越原定目標，在截至去年9月的2017年度，庫克整體年收入大升47%，至1280萬美元(約9984萬港元)。此外，庫克在2011年獲得一大批限制股獎勵，其中約56萬股已經在2017年度內兌現，總值約8920萬美元，另外還有290萬股尚未兌現。

聯合致函特朗普的團體包括美國商會、全國零售協會以及資訊科技協會等。

阿爺明顯比班商家佬好多著數

庫克在中國發展高層論壇2018年會分組會上稱，認為「一加一等於三」，大家只有通過合作才能把蛋糕共同做大，而非去爭奪同一塊蛋糕。

自問英文差，英文係咪make the cake bigger together?

呢d 畀支那買通咗

個班商會只係想共產黨開放市場，但美國唔個野，人地點會比你入

庫克條共黨間諜
(蘋果fans 雲上貴州)

成日講一樣野 開放 貿易 多樣性會win

但佢唔會講 特朗普玩左呢600億關稅 但係遠遠開放過中國

咁確實有比直接用301加關税，有其他更好方法
好似支那咁玩手段，低調增加貿易壁壘仲有效果

一句 跟定唔跟？

一個政策一定有人支持 一定有人反對

你估好像支那全票制

美國會唔會搞多次麥卡錫主義
拉鳩呢啲美奸?

成日話貿易璧疊

點解無人提強國玩壟斷

抄人野，之後同人鬥平
壟斷行業，如工行，中行，建行，騰訊，中石油，中移動，中石化
設廠要合資

成班鬼佬仲傻下傻下，所謂強國市場入面既錢唔輪到你班鬼佬賺，一切都是習帝的

呢班直頭係賣國賊
要拉去坐監

仲講要乜乜手段
比左成17年仲唔夠?

死撚開啦 5毛

預咗D商家佬奶共㗎啦